---
title: '为网站开启Google AdSense'
---

【摘要】 申请和部署谷歌广告

【关键词】 网赚 广告 创收 广告联盟 统计 谷歌

## 简介

Google AdSense是谷歌旗下的广告联盟。

相较于其他广告商，Google AdSense 具有以下优点：

- 无需备案。
- 对浏览量没有要求。即使你的网站是一个日 IP 1的小站，也可以尝试去申请Google AdSense。
- 靠谱，基本不存在跑路的情况。
- 收益较高（对境外流量而言，中国IP点击收益很一般）
- 自带简单的统计和报表功能。
- 美观大方，不突兀，不辣眼睛。

缺点：

- 网站不能有违规内容，但是谷歌投放的广告有很多关于VPN/软SQ的。
- 刷访问量容易被封号。
- 付款前需邮寄PIN码至收款地址进行校验。

## 注册和添加网站

### 注册条件（注意是最基本的条件）

- 拥有一个**顶级域名。**
- 在此域名下部署了一个网站，有一些内容。
- 能够访问谷歌
- 一个谷歌账号

### 附加条件（不是必要的，但是有的话成功概率应该会提高）

- 使用`com`等顶级域名：谷歌没有说不准使用`ml`等免费域名，但是本人使用免费域名注册了很多次，每一次都被打了回来。使用`com`域名一次就过了。免费域名还是有风险，而且被拒的概率大，推荐使用主流域。

> 关于域名的注册，您可以参考：[域名注册指南 (zhelper.net)](https://domain.zhelper.net/)

- 注意版权问题以及内容的规范问题：请一定不要在你的网页中发布任何有关于侵犯他人版权或者不健康的内容。如果你的网站中疑似违规的内容特别多，可以重开。或者弄另外一个网站专门放这些东西。

> 注意，谷歌并不会告诉你违规的具体情况，只能自己分析。这一点还是比较离谱的。

- 注意内容的原创：纯转载/采集其他网站内容是不能通过谷歌审核的。

### TIPS

- AdSense是按照 顶级域名 的方式进行注册审核的，即，**只要您的主域名通过审核，之后再添加子域名、子子域名都无需再次审核**，均可立刻添加、立刻获得收益。故您应当首先将网站尽可能整理好，再进行申请，之后则可以随意一些。
- 关于违规，一般只要不刷流量、发敏感内容均不会有太大问题。违规有账号级违规和页面级违规，后者只需修改指定页面，前者即所谓封号。

### 注册

转到 [Google AdSense - 利用网站创收](https://www.google.cn/adsense/start/)

请注意，此处除了要填写您的网站之外，还需要填写您的地址。务必填写真实地址，由于AdSense付款前将会邮寄PIN码至此地址，以验证您的收款方式。点击开始使用。

![image-20220429160201494](image-20220429160201494.png)



转到后台，点击添加网站，输入**顶级域名**（谷歌要求您必须有顶级域名的所有权，之后可以再添加子域名）。

### 部署

按照弹出的提示操作，将显示的一段代码，复制到需要展示的网页的`<head></head>`标签之中，同步，保证在您的网站按下`F12`之后，有以下代码。

![image-20220429161733984](image-20220429161733984.png)

> - 如果您正使用Hugo构建网站，可以参考：[Hugo：插入Adsense代码](https://site.zhelper.net/Hugo/hugo-adsense/)
> - 如果您正使用MKdocs构建网站，可以参考：[自定义 Ad+评论](https://site.zhelper.net/Mkdocs/override/#_1)
<!-- > - 如果您正使用Typecho构建网站，可以参考： -->

### 审核

注册AdSense最关键的就是审核这一步了。一般审核的时间都比较长，可能会有一到两周。审核完成后，AdSense会向您的谷歌账号发送邮件。

如果您看到以下结果，说明未能通过，这是十分正常的现象。这时您应当考虑是否满足以上的**附加条件**。

![image-20220429162228882](image-20220429162228882.png)

如果您看到以下内容，说明您已经通过审核，可以转到下一步了。

![image-20220429162740180](image-20220429162740180.png)

### 后续

最后需要注意的一点是，您要在主域名所对应的网站根目录下，添加一个`ads.txt`文件，以表明谷歌对此网站广告的所有权。对于Hugo，放置此文件在`public`文件夹下即可，其他同理。

您可以转到后台查看收益、报告，管理显示的广告、网站。您也可以简单部署一个AdSense to TELE机器人，推送每日收益到TG。

- 添加子域名，转到网站-（点击已就绪）-显示详细信息-添加子域名（右上角）。

- 管理广告展示方式，转到广告-概览-（点击域名最右侧笔图标）-上方输入您的 域名/子域名，右方管理。建议关闭穿插广告（极大影响浏览体验），投放量设置为中等。

- 管理广告类型，转到屏蔽控制中心-所有网站-敏感类别。建议关闭 性保健和生殖健康 和 明显的皮肤裸露，真的辣眼睛。

关于其中名词的解释请参考 广告术语 部分。

![image-20220429163254281](image-20220429163254281.png)

### 其他说明

1. 对于建站时间有要求嘛？ 应该是没有要求的，之前通过的一个站点，是12月1号迁移，直接申请，12月18号提示通过。

2. 据说添加关于页面可以提高通过率

3. 据说使用谷歌统计可以提高通过率（不过我没有添加）

4. 看不到自己网站的广告？ 关掉ADblock，关掉代理。